【連蝕兩年】廣告收入跌22% TVB去年蝕2.95億元

電視廣播（0511）（TVB）公布2019年度全年業績，因為需要就星美債券投資作進一步減值3.3億元，股東應佔虧損達2.95億元，較去年同期增加48.24%。不過撇除有關債券投資減值的話，股東應佔虧損為3500萬元。期內該集團的除息稅、折舊及攤銷前盈利（EBITDA）則達4.61億元，按年大減41.05%。每股派末期息0.2元，按年減少71.43%。

期內TVB在港的廣告收入按年減少22%至只有19.1億元。反而OTT業務方面，來自myTV SUPER及大台網的收入則按告增長17%至5.71億元。香港電視廣播業務本身則由盈轉虧，虧損達3.03億元。

感謝黃心凌及一眾巴打手足狙擊

你有無份先

好似搞錯咗唔係黃心凌
黃心穎同通街都係處巴打

不 夠

全家睇有線港台

myTV SUPER及大台網的收入則按告增長17%至5.71億元。

要搞死埋mytv濕扒先得

繼續維特健靈呢d仆街死都唔肯停，要繼續狙擊

日本喜娃

未夠,同志仍需努力

Viutv都無佢咁蝕

股息大減，仆街了。。。

唔明。
佢話虧損達2.95億元（計埋債券減值），星美債券減值3.3億元。
如果唔計星美債券減值，應該係賺3500萬元。
即係仲有賺啦，要繼續狙擊廣告商

迫迫倡奴同垃圾機頂盒賺好多

每股派末期息0.2元，按年減少71.43%。
TVB仲有息派,即係大家要繼續努力

keep 住唔好停 就執

有線而家都要諗下
viu啦

不過撇除有關債券投資減值的話，股東應佔虧損為3500萬元。
3.3-2.95 點樣變到賺3500萬

反而OTT業務方面，來自myTV SUPER及大台網的收入則按告增長17%至5.71億元。香港電視廣播業務本身則由盈轉虧，虧損達3.03億元。

革命尚未成功

係-2.95億（虧蝕）+3.3億（減值撇除）=淨賺0.35億

繼續狙擊

Bigbig channel 同mytv有賺喎

viu（即係now新聞）一時時，之前唱好中國點幫外國抗疫。

中國積極協助國際社會抗疫
2020年3月19日 14:53

【Now新聞台】新型肺炎疫症肆虐全球，中國憑防疫經驗，由受助者變成施助者，首次「擔大旗」，領導應對國際危機，被視為藉疫戰展示大國風範和增加國際影響力。

最先爆發新型肺炎疫情的湖北武漢市封城兩個月，其他國家紛紛仿效鎖國措施，希望遏制病毒擴散。

為應付大量病人，湖北極速建成大型醫院。歐美多國相繼效法，將會議中心、足球場等改建成臨時醫院。

中國力阻疫症輸出，同時就輸出抗疫經驗，角色由最初的受助者，演變成施助者。

近日先後派遣醫療專家組到意大利、伊拉克、伊朗等國協助抗疫，如建立病毒檢測實驗室，又分享診療和防控經驗。

外交部表示中國至今向廿多個國家及歐盟捐出醫療防護物資，包括病毒快速試劑。

塞爾維亞總統致函中國求助，直言歐洲不再團結，相信中國才能幫忙。

內地的口罩產量自疫症發生後大幅提升十幾倍，隨着內地疫情紓緩，這些防疫物資將可與其他國家分享。中方形容此舉為「投挑報李」，承擔國際責任，構建人類命運共同體。

有評論指，北京藉協助國際抗疫，一方面彌補最初未能阻止疫情爆發的過失，一方面展現出負責任，慷慨就義的大國風範，在天災或公共衞生危機中，擔當起過往由西方主導的角色。

分析指，今場疫症可能是幾十年來，首場非由美國領導，改由中國「擔大旗」的重大環球危機，讓北京進一步增加國際間的影響力和話語權，又可發揮科技等方面的軟實力。

內地電子商貿巨頭阿里巴巴和創辦人馬雲的基金會亦積極參與這場抗疫戰，除了捐物資，又研發智能疫情機械人協助調查疫情。

阿里巴巴、百度和京東網站均有提供免費諮詢服務，包括有醫生以中英語解答有關新型肺炎的查詢。

紅底黎, 老闆唔止藍, 仲深紅

大陸繼續科水，養佢做黨媒

每日得400 500 係做任

白粉報仲少

推到cctvb收皮

唔止於連蝕 今年仲要蝕多咗好多

2.95億姐未入肉

大陸品牌表示蓆已割

啲內容同fb page係另外兩位手足做
我只係幫手轉載推吓post

都辛苦了
兄弟爬山

越蝕錢咪越要依賴大陸

上半年同下半年比較又會係點呢

到時香港正苦送10億買廣告，咪話唔會

咁少人慶祝

呢間公司大部分年輕人憎到入骨
唔玩得好耐

再次感謝A餐同黃心穎

仲有19億廣告？？

大陸咁撚勁atv就唔會執啦⋯⋯
你估佢會無限科水保佢

tvb話哂都大台